有冇人用過番梘沖涼返唔到轉頭?

有日屋企冇晒沖涼液，用左舊咸豐年開始擺係度嘅番梘沖涼，點知一沖就返唔到轉頭!!!

用左番梘之後完全唔明沖涼液ed垃圾有咩存在價值

Btw近排一直用緊iHerb買嘅天然番梘，真係好香好爽 But法國用番梘都幾貴下因為用得都幾快，但係又唔想用cheap野

有冇巴打share下有咩平靚正牌子同埋有冇啲用得冇咁快嘅辦法，Thanks!

標準答案：非洲黑梘

用過一次覺得好污糟 同埋唔方便

呢排都轉咗用番梘其實係好過梘液

巴打重口味

買過，覺得較乾
Prefer一隻印度出嘅草藥牌子

但好撚跣手
跌落地下硬係覺得...

正野黎
不過最大原因係梘液多不知名添加

可唔可以分享吓好係邊？聽完樓主講有啲想試

用開呢隻番梘袋
唔跣手又可以起泡
不過懷疑搞到舊番梘用得好快

之前生濕疹轉左用皂用到依家
背啲粒粒都少埋

係iherb買開，啲野成分全公開夠天然

有咩好推薦

返唔到轉頭x1

用開死海泥嗰隻

就咁連袋磨落身?
會唔會好銀住銀住
利申 唔識

起泡力+100

有人話用手捽泡出嚟再擦

用開番梘
我習慣將舊梘放入袋卒泡之後再洗，感覺冇消耗得咁快

覺得番梘正
但有時覺得用番梘沖涼個身會好‘鞋’好’啜‘

Same,
但硬係覺得個網令舊梘磨蝕得好快
係舊梘軟定點

上面有位巴打提過嘅非洲黑皂
身邊朋友濕疹用佢
自己用完背脊粒粒少左
可以google下都幾多濕疹人講佢

我估係舊梘唔夠保濕?
btw用梘真係好爽，完全冇沖涼液個種殘留感
一沖就冇晒，水費都慳唔少

可唔可以洗埋頭or面

有次喺公眾更衣室跌左番梘
之後真係返唔到轉頭

平可以試花王

洗頭未試過唔知，驚太乾甩頭髮
純天然皂可以面同身2用，平個啲唔建議洗埋面

多謝巴打推介，之前都想試下粗用

我幫你執

用緊平凡媽媽， 好用不過貴

Thx,
上左佢個網睇，好似唔錯

佢有幾款講明洗頭洗身都可以， 我用過2款， 背隻既濕疹都有改善

台灣阿原都ok

有朋友整開皂，成日幫襯佢買
btw，想襟用d，要買3舊輪流用，就可以用超耐
因為d皂要比時間佢乾，唔夠乾就溶得好快

我都係 好去到油 用羊奶洗勁正
我加起泡網 洗左幾年了

試下切開一半 用完一半先再用埋另一半
應該come用啲

用網會唔會好污糟？ 幾耐要洗一次
成家人都用同一個好似怪怪地

見上面隻黑梘牌子有其他味 簡蜜糖個啲係咪會無黑梘咁乾 有無人試過

試下你個方法先thx

屋企人少 一人一舊
個網每次用都會連梘沖一沖，咁耐未試過生積
黑皂其他味我都想知

用lux 6舊裝$12
2蚊舊只用身
之前有用埋洗頭但太焊
先洗頭水後梘咁洗
結果都係洗頭水洗2次

番梘真係好正
不知不覺都用左幾年
洗完好乾爽
沐浴露洗極都滑潺潺

Lux大牌子$2咁抵屌
對，洗頭我都唔慣

藥房統一6舊裝$12

睇錯執番梘

洗完個身會覺得好乾淨
唔係滑「山山」

你試一次就明

Same

靜係用過其他味
好正 超潤

之前去會展個美食展三樓
行過一檔賣印度手工皂
買咗兩三舊試下用
佢話唔同味有唔同作用
$25舊幾抵屌

有冇人用過呢隻？

番蜆慢慢摔就好徙水
要閂水喉摔

轉左三四年翻唔到轉頭！
去旅行用梘液除左得陣味 仲覺得好似沖極都唔乾淨
早幾年去泰國旅行買佢地啲手工梘勁靚又勁多唔同功效同味道 好正
而家用緊台灣艋舺 係台南買 但好似誠品都有

壇香梘

Iherb打手？

其實自制都唔難
我通常自制1KG, 之後再買一兩舊街外既試下
有D掛住手工皂但食水深到呢

關於可唔可以洗面呢個問題,,

其實肥皂係由“油脂”同“氫氧化鈉”皂化反應產生，換言之舊梘用左乜油整代表好壞
我見一般好嘅洗面梘會用Sweet Almond Oil，Coconut Oil，Rosehip Oil等等做base，呢啲都係對皮膚好嘅oil
而唔同油質地亦有厚薄之分(保濕/清爽)
另外再加上針對皮膚唔同問題嘅成分e.g.茶樹，金盞花 etc.

總結係睇成分好重要，建議大家揀返岩自己皮膚嘅類型

朋友介紹過，講到好正打算試下

就係咁啦
細個阿媽仲成日逼我用沐浴露 洗極都好似仲有泡咁
而家都係用返番梘

唔會滑潺潺，洗極都唔乾淨咁
過水又快
又可以一次過由頸摔到落尾

上ig 睇有隻敘利亞手古梘可以除到背隻d 粒粒 有冇巴打試過 or 有其他介紹
背隻粒粒同暗瘡問題幾嚴重

有無名呀？

幾舊水兩舊 到底係咪有用

點解我每次見啲人用番梘都好似你哋咁樣
直接攞舊番梘hi上身
勁唔衛生
好明顯番梘有網
係比你用嚟首先係個番梘網上面打泡之後
再用啲泡沖涼

係iherb跟銷量排，有無巴絲用過依四舊

覺得呢個牌子同阿原都太貴 之前都俾人爆過用低級油造皂

我由細到大都係用手捽舊梘, 跟住用手搽身
但係宜家用緊澳洲果隻羊奶梘舊梘上面有好多粒粒for磨死皮, 其實default用法係咪直接用舊梘黎搽身

以前用過 成日痴住啲甩嘅頭髮 之後就唔想用

我老母用就係成舊梘捽落個身到
成日見到有啲陰毛痴係上面
所以打死我都唔同佢share黎用

自己DIY 重正
又可以攞嚟送比friend

用緊黎沖涼同洗面

用緊羊奶梘, 沖完好香滑有陣奶味

唔是掛

滴露番梘好用，用細毛巾都可以有類似起泡網既效果，唔錯

用過，冇乜特別
睇返成分都係普通橄欖油

有無人同我一樣鍾意用蜂花檀香皂

好撚香
細細個就用

用開手工梘
用起泡網袋住

唔記得係佢地邊一個，但佢地應該放唔少錢落門面同marketing,覺得啲皂唔應該咁貴

我之前上網睇見日本有得買呢隻
買左舊俾我細佬
佢差唔多用哂成舊，個背脊好左好多
香港有啲代購網都有賣，可以試下

我用lush啲洗頭皂，都係用起泡網，用完就用網袋掛起佢等佢通乾

我自己幾年前係日本見到啲洗面番梘好平
所以買左幾舊試下，用左之後都返唔到轉頭
係去旅行個陣先用洗面泡泡，其他時間都係用洗面梘

用起泡袋起泡，之後用啲泡洗面，跟住搵個勾掛起舊梘晾乾佢

我老豆都係用番梘沖涼，不過佢就咁搵個架晾乾舊梘
之但係個架太近洗手盆，所以晾極都好似唔乾咁

反而自己就無諗過用舊梘沖涼，睇黎又可以試下

有專門既洗頭番梘or洗面番梘
我用左洗頭番梘後番唔到轉頭
頭髮好油，但用番梘改善左

呢隻真心去到瘡
長期買佢

佢係我去日本前叫我買，跟住俾個背脊我睇，真係好左好多
我都買多左兩舊俾佢用，希望斷到尾

隻洗頭梘咩牌子
洗完仲會唔會落護髮素？
之前試過番梘洗頭好乾...

因為洗得乾淨

有
不過我係用手作個d梘
誠品有得賣，60,70蚊一舊沖到一個月

用番梘捽j之後又用黎捽面
有好大心理障礙
屋企人又係咁用?

我用開lush
會用護髮素
你揀既時候睇成份
冬天我用會用'摩洛哥堅果'呢隻，洗完唔太乾，反而啱啱好
熱天用紅色果隻，呢隻就真係乾好多
你揀d油份多d既就ok

另外番梘有冇可能溶入水入落唧唧下既樽度
例如2.3舊番梘溝埋一支咁

點會有人全身都用同一舊...

用開澳洲羊脂皂 都係爽 仲有好多味㨂 有唔同功效

試過拎住番梘捽j
條鳩毛蝕左入番梘
要刮走埋少少番梘先拎到出黎
舊番梘變得好唔完美

#metoo

索性自己整埋
整一次多到用唔完

咁番梘點好過梘液法

醉翁之意不在番梘

呢隻SASA都有得買，普遍平過代購網

滑溜姑姐
自己上fb搵下
我見佢好似有隻碰碰香直頭自己種葉嚟整，呢個唔確定
同埋仲送起泡袋
利申:免費打手，用緊佢隻蘆薈覺得幾正

Thx

用網起好泡再查咪得囉

番梘好用
去油 包裝環保

原料可以係邊度買到？

用完唔好直接沖舊番梘，舊梘好快變到淋，用唔到好耐

用緊呢隻
好貴
好似要25蚊一舊
我見有優惠先搭得買
20蚊一舊 澳洲做
但係又覺得幾好用
用完唔會覺得好乾

之前用皂皮膚係好咗 不過真係要搵到間係可靠嘅，如果唔係分分鐘仲衰過唔用 聽人講平凡媽媽唔好，好似話未曬完皂就賣

啲人話清暗瘡好正
我就無拎佢黎洗面所以唔知啦
用完唔乾 好似係殺菌 個加拿大無咁臭
去旅行買 好平 見到amazon有不過貴
btw文科jj想問sulfur 係咩黎 有咩用？

屌 正經post都有死gay佬入黎

樓主話沐浴露係垃圾，咁又偏激得劑
睇哂成個post,見到用番梘嘅好處不外乎係話殘留物比較少，洗完個身唔會滑潺潺，同埋某啲成分天然啲，對皮膚較好
咁其實沐浴露都可以揀啲用天然成分架，都有人話過，番梘揀啲低等油造出嚟嘅都一樣唔好
而且有啲人沖涼就係想個身滑啲，唔想太乾
加上，用沐浴露無疑係方便啲嘅，一家人可以放心咁用同一支沐浴露
上面見有人話分開三舊番涀輪流用，可以用得耐啲，咁屋企多人嘅話，咪有成七、八舊放出嚟……
所以我認為沐浴露都有可取之處嘅

另外好奇一問，一舊番梘正常咁用嘅話（假設唔拎三舊出嚟輪流用），可以用幾耐？
見上面啲人貼啲天然成分嘅，要廿幾三十蚊咁，分分鐘貴過用沐浴露

用開自己整嘅，返唔到轉頭，
又用唔慣出面賣嗰啲
成日用完就要整
打到手跛，次次整完都覺得舊舊金咁珍貴

永興化工

Agger 番梘正好多,仲要耐用好多

我一舊55g左右嘅皂沖涼用到3個月左右
好抵用

Me
因為咁我自己學整手工皂

自己整左好多年
除非有d自己整唔到先會俾錢買eg fresh goat milk soap

自己整開覺得出面賣果d都好垃圾

用過一隻山羊奶梘（好似萬寧有得賣
勁撚鞋 用完一次就扔左

自製手工皂同好

屌我就係用過呢個牌子，不過我好似係用淺藍色，味道係好舒服
不過用完真係好撚鞋呀
巴打唔覺？

查實。。。 以前d人一直都係用番梘，要知道舊時d 番梘都係幾蚊舊， 然後有d商家佬要諗d商機出來， 跟住就洗腦咁話番梘唔乾淨乜乜乜，推左d沐浴露出市場， 賣貴番梘n倍。 問下你上一輩， 佢地都會話覺得番梘唔乾淨， 是被洗腦的結果。。。

我用開紅色
即原味

我唔覺呀

暫時用過 紅同綠仲有黃
無咩問題

有時沖完涼會痕

呢個唔會

你買幾錢呀

正解， 通常去外面旅行都鍾意買d手工梘當手信返黎用， 好正

大慨 90 年代中嗰陣開始
d 番梘好似隱晒型咁.....

同埋會描繪到番梘係下等人用/ 洗衫先用的cheap野。。。 跟住d人就麻木轉用哂沐浴露<-- 沐浴露三個字都專登改得好優雅的

用呢個 舊梘keep住乾爽又衛生 幾好用

反而覺得番梘太爽好唔慣

你試下用番梘感受下個分別先啦
沐浴露就算幾天然都有起泡劑，不了

用緊一間本地工作室既手工皂，都成六七年，面皂、洗髮皂同沖涼皂都有，沐浴露個d根本辣殺

不過我用完會直接連網掛番起佢，拎水沖既話成舊梘壽命短一半

洗面有冇介紹? 定非洲黑皂一舊洗全身都OK?

背脊粒粒可以去藥房買松焦油梘試下先
廿幾蚊舊平平地
用左幾舊都真係有改善

超想買呢舊野
感覺好方便

係佛you絲打
你啲遊記我有同fd追開

邊隻牌子？

有冇梘係有美白既功能

好治癒 但好明顯唔係舊舊梘啱擺
btw 用晒廿蚊舊咁貴都捨得用
我用lux2蚊舊唔洗就住用先正
頸以下全身加洗汗巾底褲
大概1星期多d用1舊
細到摔唔到身就洗手
再細到手都洗唔到放去水位辟味

lm

用開滴露皂

Syria 隻梘好貴又好快玩完
清背脊粒粒滴露梘嚟講算好唔錯

以前一直用開，因為游水/旅行唔方便帶出去，加上起泡慢先會轉用沐浴露

番梘美白難啲喎～
用有美白嘅body lotion啦

正喎
咁就可以同人share一舊梘
淘寶唔見有 邊度有賣？

大汗 體味啱用？

Ok, 洗得幾乾淨同幾香

見到有巴絲話旅行唔方便
其實可以買無印呢盒梘盒
勁方便舊梘又唔會濕嗒嗒
我自己拎個細既起泡網（洗面梘入面附送果種），
剪少少番梘再拎個網包住佢擺入去，真心方便

有冇d係岩皮膚過敏既用？
我一r皮膚就會出風診咁